Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.

ВІДПОВІДЬ:
Функція дозволяє запрограмувати певну дію (розрахунок), який можна перевикористовувати в будь-якій частині коду для різних аргументів, відповідно визиваючи функцію для них. Тобто дозволяє уникнути дублювання коду.

Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.
ВІДПОВІДЬ:
Аргумент необхідно передавати, щоб функція виконала запрограмовану дію з таким аргументом (його значенням). 

Що таке оператор return та як він працює всередині функції?
ВІДПОВІДЬ:
Оператор необхідний щоб "зафіксувати" результат виконання запрограмованих дій у функції та повернути такий результат в місце де була викликана функція.